RubberBand 未來見成為2010年代百大單曲第一位

【年代百大選】二零一零年代百大單曲

第001位
未來見 [2018]

唱 RubberBand
曲 RubberBand
詞 Tim Lui
編 RubberBand
監 正@ RubberBand

歲月的歷練留下了無數個遺留下來的足跡，你我相見即使只剩下零碎記憶，仍足夠以一個微笑來報答。〈未來見〉的靈感來自一直陪伴著成員阿正一家的小狗，離世過後對於他們來說影響甚大，於是便反思死亡，繼以引申出聚散離別。情意結特別讓人留下難以忘記的烙印，作品在橫跨了過去、現在與未來，堅定為追求理想前進的同時，outro 部分將作品更昇華至另一個層次，承載著真挈的承諾，感人肺腑，餘音繞樑，耐人尋味。作品一直難以加冕主流平台的最高殊榮，而經過一整年的時間，仍然餘溫未盡，相信已在聽眾心中經已留存位置，無可否認是一首歷久常新的代表作。

延伸聆聽：〈昨天〉Mr. [2012]
現在就是未來的昨天，昨天的記憶是好還是壞，都是成就了未來繼續往前走的動力。Mr. 同樣以作品跨越了時間穿梭，掀起內心無數次的波瀾，讓人感慨萬千。

特別鳴謝：CM會員 chanchan0909，以及，RubberBand Fans Club @rubberbandfansclub
//
#年代百大選 #未來見 #RubberBand #TimLui

2010年代仲有人聽新既廣東歌？

二零一零年代百大單曲

001 未來見 - RubberBand [2018]
002 願榮光歸香港 - 香港人 [2019]
003 假使世界原來不像你預期 - 方皓玟 [2017]
004 青春頌 - 許廷鏗 [2012]
005 任我行 - 陳奕迅 [2013]

006 獨家村 - 謝安琪 [2014]
007 最後的信仰 - 林二汶 [2019]
008 你是你本身的傳奇 - 方皓玟 [2015]
009 在錯誤的宇宙尋找愛 - 陳健安 [2019]
010 Let Us Go Then You and I - Serrini [2017]

011 你們的幸福 - 謝安琪 [2011]
012 剎那的烏托邦 - 岑寧兒 [2017]
013 銀髮白 - 林二汶 / 岑寧兒 [2016]
014 雞蛋與羔羊 - 謝安琪 [2014]
015 無盡 - Supper Moment [2013]

016 彳亍 - 麥浚龍 [2010]
017 高山低谷 - 林奕匡 [2014]
018 二零一九 - LMF [2019]
019 那邊見 - Swing [2011]
020 榴槤乜乜乜 - 雞蛋蒸肉餅 [2015]

021 六月飛霜 - 陳奕迅 [2011]
022 差一點我們會飛 - 黃淑蔓 / 英仁合唱團 [2015]
023 我們都是這樣長大的 - 鄭秀文 [2019]
024 人話 - 方皓玟 [2019]
025 天梯 - C AllStar [2010]

026 囂張 - 盧凱彤 [2013]
027 有時 - 周國賢 [2010]
028 睜開眼 - RubberBand [2012]
029 還不夠遠 - 盧凱彤 [2016]
030 一 - AGA [2014]

031 末日 - 王菀之 [2011]
032 美麗新香港 - My Little Airport [2014]
033 家明 - 謝安琪 [2014]
034 星塵 - 周國賢 [2012]
035 水百合 - 王菀之 [2011]

036 Children Song - 周國賢 [2015]
037 荒原 - 盧凱彤 [2018]
038 瑕疵 - 麥浚龍 / 莫文蔚 [2015]
039 3AM - AGA (ft. Ghost Style) [2017]
040 別來無恙 - 陳柏宇 [2015]

041 若世界在明日結束 - 粉紅A [2019]
042 無忘花 - 林二汶 [2010]
043 最好的債 - 楊千嬅 [2015]
044 年少無知 - 林保怡 / 陳豪 / 黃德斌 [2011]
045 愛情是一種法國甜品 - 林二汶 [2018]

046 羅生門 - 麥浚龍 / 謝安琪 [2015]
047 矛盾一生 - JW [2015]
048 Come With Me - 吳雨霏 (ft. AF) [2017]
049 油尖旺金毛玲 - Serrini [2016]
050 留白 - 王菀之 [2012]

051 肥媽有話兒 - CLS Express [2019]
052 陀飛輪 - 陳奕迅 [2010]
053 到此為止 - 連詩雅 [2012]
054 好不容易 - 方大同 [2011]
055 山林道 - 謝安琪 [2016]

056 春秋 - 張敬軒 [2010]
057 最後晚餐 - Supper Moment [2010]
058 分手總約在雨天 - 方皓玟 [2014]
059 幸福之歌 - Supper Moment [2015]
060 火鳥 - 楊千嬅 [2011]

061 美麗新世界 - 王嘉儀 [2017]
062 為執著乾杯 - 藍奕邦 [2012]
063 山旮旯 - 馮允謙 [2019]
064 壞與更壞 - 林宥嘉 [2016]
065 女神 - 鄭欣宜 [2016]

066 離開拉斯維加斯 - 藍奕邦 [2013]
067 撐著 - 黎曉陽 [2014]
068 枯榮 - 林憶蓮 [2011]
069 薄情歌 - C AllStar [2013]
070 我本人 - 吳雨霏 [2011]

071 忘川 - 陳僖儀 [2012]
072 你倫敦.我紐約 - 藍奕邦 [2013]
073 Good Night - 觸執毛 [2012]
074 海裡睡人 - eason and the duo band [2018]
075 鋼鐵是怎樣煉成的 - 何韻詩 [2010]

076 天地一沙鷗 - Gin Lee [2018]
077 花千樹 - 容祖兒 [2011]
078 心之科學 - 容祖兒 [2018]
079 今生不回家 - 周國賢 [2016]
080 大吟釀 - KOLOR [2015]

081 生命之花 - 張繼聰 [2012]
082 撐起雨傘 - 群星 [2014]
083 今天終於一人回家 - Gin Lee [2012]
084 Falling - Gin Lee [2012]
085 Run Away - 陳蕾 (ft. Jan Curious) [2018]

086 守口如瓶 - 周國賢 [2018]
087 告別我的戀人們 - 古巨基 [2012]
088 只有一事不成全你 - 周柏豪 [2012]
089 生於斯 - C AllStar [2015]
090 青春常駐 - 張敬軒 [2014]

091 破地獄 - MastaMic [2018]
092 一絲不掛 - 陳奕迅 [2010]
093 勇悍‧17 - 麥浚龍 [2018]
094 光源 - 林欣彤 [2014]
095 人非草木 - 吳雨霏 [2012]

096 可惜你是個人 - 鄧小巧 [2017]
097 很不低調 - 方大同 [2016]
098 SS14 - 鍾舒漫 / 鍾舒祺 [2014]
099 停半分鐘聽一闋歌 - 許廷鏗 [2018]
100 Better Me - 薛凱琪 [2012]

100首入面最少有70首聽都未聽過

咁你都幾樣衰喎

好威

昨天 MR. 又真係幾好聽

好好j

未來見係好聽 但唔值第一喎我覺得
比我揀會揀榮光/家明/美麗新香港

這世界只有一種鄉愁，就是沒有你的時候

咁你咪好威

我會加入
Kolor 圍城 , 天地會
Mr. 森林

好多都唔出名，唔紅。

啱啱先睇到 肥媽有話兒 51

btw, 010 Let Us Go Then You and I - Serrini [2017]

依首真係未聽過

咩選舉來

#10 真係未聽過

年少無知更值得啦，開始社運新時代

coolmusicforum
好經典 小學雞成日上

聽過28首
睇黎我要聽返多啲